[
    {
        "id": 1335,
        "question": "Havadaki duman, is, koku vb. yabancı maddeleri emerek dışarı atan aygıt",
        "letter": "A",
        "answer": "Aspiratör, aspratör"
    },
    {
        "id": 127,
        "question": "Bağlama işinde kullanılan şerit biçiminde bağ",
        "letter": "B",
        "answer": "bağcık"
    },
    {
        "id": 1653,
        "question": "Yeryüzünü fiziksel, ekonomik, beşerî, siyasal yönlerden inceleyen bilim",
        "letter": "C",
        "answer": "Coğrafya"
    },
    {
        "id": 1087,
        "question": "Herhangi bir işi yapmak için ortaya konan güç, zorlu, sürekli çalışma, gayret, ceht, efor",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çaba"
    },
    {
        "id": 557,
        "question": "Doluluğunu, gücünü yitirme",
        "letter": "D",
        "answer": "Deşarj, deşarj olma, deşarj olmak"
    },
    {
        "id": 1416,
        "question": "Araçlarla koruma işi",
        "letter": "E",
        "answer": "Eskortluk, eskort"
    },
    {
        "id": 1094,
        "question": "Süslü, ayaklı fener",
        "letter": "F",
        "answer": "Fanus"
    },
    {
        "id": 231,
        "question": "Yersiz, zamansız söz veya davranış, patavatsızlık, pot",
        "letter": "G",
        "answer": "gaf"
    },
    {
        "id": 1438,
        "question": "Bazı durumlarda olumsuz sonuçlar doğurabilecek sonu gelmeyen istek, aşırı tutku",
        "letter": "H",
        "answer": "Hırs"
    },
    {
        "id": 260,
        "question": "Kötü bir olaydan alınması gereken ders, uyarıcı sonuç",
        "letter": "İ",
        "answer": "ibret, ibret alma, ibret almak"
    },
    {
        "id": 1803,
        "question": "“TÜM ORTAKLARIN SINIRSIZ SORUMLULUK ALTINDA OLDUĞU ŞİRKETLERİ” NİTELEYEN SÖZ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kolektif, Kollektif"
    },
    {
        "id": 619,
        "question": "Arası bozuk, iyi olmayan (insan ilişkileri)",
        "letter": "L",
        "answer": "Limoni"
    },
    {
        "id": 1619,
        "question": "Bir eserde sık sık tekrarlanan süsleyici öge",
        "letter": "M",
        "answer": "Motif"
    },
    {
        "id": 327,
        "question": "Haykırma, bağırma",
        "letter": "N",
        "answer": "nara, nara atma, nara atmak"
    },
    {
        "id": 347,
        "question": "Yiyecek, içecek gibi şeylerin alınabildiği mekanik veya elektrikli araç",
        "letter": "O",
        "answer": "otomat"
    },
    {
        "id": 367,
        "question": "Bir maddenin herhangi bir yolla elde edilmiş olan özü",
        "letter": "Ö",
        "answer": "özüt, özütü"
    },
    {
        "id": 1761,
        "question": "Çalışma saati bitiminde işi bırakma",
        "letter": "P",
        "answer": "Paydos, paydos etme, paydos etmek"
    },
    {
        "id": 1637,
        "question": "Herhangi bir organın durumunu tespit etmek için çekilen film",
        "letter": "R",
        "answer": "Röntgen"
    },
    {
        "id": 1756,
        "question": "Alt anlamı kimse, insan, tip olan Farsça kökenli kelime",
        "letter": "S",
        "answer": "Sima"
    },
    {
        "id": 1680,
        "question": "İnce yufkaların içine kaymak konulup üstüne dövülmüş fıstık serpilerek yapılan bir tür baklava",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şöbiyet"
    },
    {
        "id": 1258,
        "question": "Yaslanılamayan sandalye",
        "letter": "T",
        "answer": "Tabure"
    },
    {
        "id": 892,
        "question": "Belli Bir İşte Bilgi, Görüş Ve Becerisi Çok Olan Kimse",
        "letter": "U",
        "answer": "Uzman"
    },
    {
        "id": 1509,
        "question": "Boyacılıkta kullanılan zehirli, bazik kurşun karbonat",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üstübeç"
    },
    {
        "id": 1304,
        "question": "Şehrin mülki amiri",
        "letter": "V",
        "answer": "Vali, valilik"
    },
    {
        "id": 885,
        "question": "Pembe veya erguvan tonları ile karışık koyu kırmızı renkte,saydam, değerli bir taş",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yakut"
    },
    {
        "id": 41,
        "question": "Ses telleri olmayan hayvan",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zürafa"
    }
]